# Управление участниками

![Управление участниками](../../img/manage_members.png)

* Пятая вкладка окна настройки чата, доступна только администраторам чата (Не доступна обычным пользователям).

* Управление участниками позволяет удалять или добавлять зарегистрированных пользователей Pararam, гостей или групп в чат.

Состоит из 2 разделов:

---

1. "**Добавить**" - позволяет добавлять участников и гостей в чат.

  Во вкладке есть чекбокс "**Глобальный поиск**" - он активирует поиск среди всех пользователей Pararam и не доступен для командных чатов. (Доступны только пользователи команды)


 
   * "**Добавить участников**" - текстовое поле для ввода имени или логина пользователей. Для этого вместе с логином или именем используется символ "**@**".  
   Для ввода имени группы используя двойной символ "**@@**".

![Управление участниками (добавить)](../../img/manage_members_add.png)

---

2. "**Удалить**" - позволяет удалять участников или группы из чата. Для чего в соответствующее поле ввода заносятся имена участников или групп.

* "**Удалить пользователей**" - текстовое поле для ввода имени или логина пользователей. Для этого вместе с логином или именем используется символ "**@**".  
   Для ввода имени группы используя двойной символ "**@@**".

![Управление участниками (удалить)](../../img/manage_members_delete.png)
